武漢肺炎：特朗普頻指摘中國 助長洛杉磯日本人遭歧視

美國武漢肺炎疫情持續擴大，來自亞洲和亞裔居民面對的歧視進一步加劇。針對日本人和日裔社會的事件亦有發生，有批評指美國總統特朗普就疫情不斷指摘中國的態度，令局面火上加油。
日本駐洛杉磯總領事館透露，日裔居民較多的洛杉磯近郊托蘭斯，一間日本菜餐廳上周一（13日）有玻璃窗被人扔石頭砸碎，翌日又有人持刀追趕店舖相關人員。當地上月也曾發生日本人經營的店舖，被張貼「滾回日本去」等威脅標語的事件。
據亞裔居民等組成的「亞太政策與計劃委員會」稱，3月中旬至本月初已接到逾2千份有關歧視和騷擾的報告。有人遭白人女性謾罵「帶疫病回中國去」或被人扔玻璃瓶並辱罵。
特朗普把新冠肺炎稱為中國病毒，頻頻指摘和奚落中國，此類言行一直被批評助長歧視。加州議會一名民主黨眾議員譴責稱：「種族主義者從暗地走出來開始攻擊亞裔居民的行為，總統就像是給他們亮起了綠燈。」

日本人都咁搞？腥港人去到未渣都無得剩

人地chinese virus, 你Japanese 咪同人講聲囉。
人地唔通屌你係chinese not Japanese? 拉

Regressive Leftists 係唔會當asians係人
只有Muslims, African Americans先係人

亞洲樣都係當Chinese先
點會理你係咪Japanese

歧視中國人冇問題，教佢哋分中國人同其他亞洲人。

歧視呢招真係比共產黨玩到得心應手

得黑人命貴
ASIAN就係低賤
左膠又睇唔到

屌 邊個仲撐BLM周圍搶劫

[⇩ 美國形勢大好⇩]

有無諗過呢啲事件背後都係中共做？
人就唔識分姐 日本餐廳都搞埋？

Antifa收黨錢做野
再配合Bloomberg fake news 報導

Technically very hard for them to tell the differences.

人地當你chinese, 你自己唔保護自己承認返唔係
咁只係你對自己民族意息唔強

咁佢唔識分你咪教人點分

台灣件TW NO1 T恤幾好呀

最衰係中國人，搞到日本人都俾人歧視

I'm not into your type.
What? Asian?

真理

咁都有得屈？

二戰嗰陣美國都做過同樣嘅事

好似南韓咁 個朵係要打番黎 外國人會嘗試去分南韓人同亞洲人

人地一睇樣就打9左你先啦
打之前仲問你係咪chinese？